[原諒台]My friend wrote about the 1st victim died in HK

I met him in Form 2, he was my best friend and my big brother in high school and we have been close since then.

In recent years he became more and more pro-china and recent events made our gathering a little tense and uneasy as we have diverged in views yet we still try to embrace each other. We saw less of each others. I didn't understand why he would turn so blue, he's not rich, not a landlord. He worked hard starting from a messenger boy to becoming a Finance Director in a sizable US company. He didn't study hard as a boy but he made it up as a man, he has an MBA and a DBA. Despite all the effort, he still had to live in the same place he grew up in. He didn't benefit shit from Hk stock or property market at all. So I couldn't understand why he would like this government.

He was a rebel as a kid, he was the cool kid in school, did all the wrong but fun things while i'd only studied all the time. So when he started working, he was the one that had to work extra hard to make up from his slow start. Maybe he disagreed with this rebellious past, that's why he don't agree with the rebellious yellow and black. Why didn't i think of this sooner to understand and embrace? For this i cannot forgive myself for being a shallow and judgmental friend.

But had we not drifted apart in the past months, we might have all gathered at my home with my kids and parents over CNY. Or, he might have told me he's in self-quarantine at home. Or, I might have helped convince him not to go to wuhan in the first place. Guess I will never know.

For those who don't know him, his name is Barry Lam, 林達鋒, he was one of the best and most honourable man i know. He was kind, loving, forgiving and generous. He was a good friend, a good son and a good father and maybe too good a husband. He went to wuhan coz he loves his wife too much as he wants to bring her and the kids to see grandpa. We can judge and say its stupid, so stupid it cost his life.

For those who have read about him and his family in the news or some chat groups, if those in the groups are truly your friends, please share this message with them. Let them know the true Barry. He is a real person. He is like everyone of us. He may be blue and you may hate that, but try to understand and embrace why he had made that choice for whatever reasons. Even if you can't, at least don't judge, for we are not god. Help end the hate and resentment, let him rest in peace.

There are so much hatred in this world now it took the death of my best friend to set my perspective straight. I hope these kinda tragedy would not happen to anyone ever again. But shit will always happen. So love you friend, love your family and don't hold back, show them you do. You will only know it's too late when it's too late.

Wish you all peace and health.

Rip

tldr

打咁多雞腸吹奏一定係大好人

條路自己揀 送中不意外

Go tell the government, the CCP
Not us
I do not have to be responsible for this